[月供股票] 2017年7月

首先 向間諜巴打致敬
佢之前主要係教大家月供盈富基金(2800)
但由於仲未等到佢過黎
我決定開個月供股票先
因為知道好多巴絲都係月供幾隻(我自己都係)

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。

3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。
中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲草埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入，可以話係全包價。可以以正價沽出碎股。

一通：所有交易都係$5，收息每次$30。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰迅、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

強帖留名

潮文呢

新手留名, 7月開始供

上個月岩岩好供左兩年了

繼續留名支持

早幾日唔記得加多兩隻股票去供，而家又要等到8月先得

新post 留名

LM

巴打們一起努力

Set咗中銀今個月開始供、3同66

其實唔洗個個月開

月供5隻
66 823 2800 1928 3 各$1000
呢個組合點睇？

如果咁玩的話中銀 匯豐 定一通抵d?
月供股票新手求教

中銀今日set趕唔趕到今個月供款？

一通收息係5蚊

恆生聽日過數，13號先買，唔明點解要俾佢hold 幾日錢

嘗試下咪知，或者打去問

等極耐真正交收到

而家匯豐係咪唔抵屌？

唔得 佢說明個到有寫話要扣數日最少前三日

就供823先抽高

即係最遲7號要set定

留名

想問中銀要幾時先睇到個交易記錄

DKLM 我見823趺左咁多 今個月Set左買多d
點知今日同我升番晒

聽日買,大後日應該有

最快12/7 朝有statement

岩岩新開中銀
app有冇得set月供？
定要網頁版

只有網頁版

我都有咁諗過
唔知最後攞咩價位

伸手留名

最近放哂d股票
宜加諗住重新月供股票
有無咩股宜加低位緊

1038

而家
0066 $5000
0823 $5000

想加多$5000碼應該供邊隻?
定係每隻加多$2500算?

本身信用卡剩餘額唔夠錢買股+岩岩先記得還卡數
咁呢個月係咪無得玩??

用手機上網頁版咪得囉，又重複

即刻找卡數都仲有機會

中電啦1

上個禮拜五已扣數

咁無了

睇親呢個post 都有人問咩手續費幾錢 邊日過數 咩點用信用卡儲分 問極都唔撚識咁

有冇人討論下邊隻股

點解既?
如果派息1038好似更加吸引

中電抗跌力高啲

睇返08年海嘯，跌幅同反彈比較穩定

睇返原來1年派4次息又幾過癮wo

今個月開始月供 5號仔 $5000
下個月供多$4000 落66
BTW 係咪好少人建議供5號仔?

銀行業好似有週期性,跟外圍環境

我個倉有 9 隻股，原來有 5 隻係每年派四次息，密密有錢收都幾過癮架

月供前提係 果隻股票要Keep住增長,唔會趺
例如2,3,66,823咁
但係5仔唔係哩種股票.. 個人認為不岩月供

邊9隻

請問除左2，5，11 仲有邊隻一年派4次息？

白花油

有冇人有供12

1177

一通：所有交易都係$5，收息每次$30。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

有人補充左N次
次次都錯

Me

0.8% 息 分4次派

痴線，一到月供日就抽上黎

月供日,中午收市果陣就會抽到最高

如果做到每月都要錢收 就最好喇

其實係咪定律黎? 之後就會跌番?

其實因為係 中銀係中午果陣就會買入
哩係個月供唔好處

明唔明點解股價會有升跌

點解呢期好似多左咁多新供？

新加入

而家每年 1,2,5 月冇錢收，但又唔會刻意搵隻係果d 月份派息既黎供掛

不幸地，這是調整甚至大跌既signal
細佬第一次玩月供係 97 年中開始供港股基金.. 你知之後發生乜嘢事

6同1038 5月都會派
不過1,2月派嘅就少啲

早幾年滙控係 1,5 月派，而家改早左係 12,4 月尾派

我15年開始月供2800，由$25.3一路供到$18.7
多新手入市即係就黎玩完音樂椅

月供0011有無得諗?

唔該曬，啱啱搵到32 同945 都係派4次

有供12. 暫時賺10%

遲d農地轉住宅地

97 年都係咁講，慢慢等下

利申：97 年買過 $69 最低跌落 $20 溝貨，最後 $50 左右賣晒平手離場

有冇人有供388

想問下月供既巴打，你地大概升幾多％會考慮放左隻股佢？

97年7歲

供緊66 823 700

由上年10月開始供股 , 其中一隻係388
賺得最多係823, 最少係388 , 得1-2%

咁我開多個户口 大概月頭入市 月供入貨11,12號放 咪可以賺到水位

橫掂月供大把人接貨 而且都係銀行話事入咩價位

lm

有

66聽日派息，又fat fat了

0002，0011
邊隻好d

我兩隻都有供
兩隻都成日派息 但002抗跌力高啲 始終公用股最穩陣

屌...on9左
咁就無左6個月免手續費

巴打你平均價幾多?

今個月仲有 至7月31

有冇人供6號仔？

成部提款機咁 不了

就揀2號仔啦

買2638啦

今個月開始供

real? ?

最好跌返1,2年啦
開始返工,有多D錢供啦

2638係被人㩒完既提款機，6係仲有錢係入面既提款機

供左半年

供左兩年，佢同1038 都係升得最少

中銀出左statement 可以check 到買入價

供左3隻 收市都升左
不過今日開市睇個樣都似會跌

又升呀！

新手有10萬本金

打算用供 66 823 各$3000

請問係唔係幾時開始都冇問題 唔駛在意大市係升定跌？？？

已經有十萬本點解唔直接買

10皮野供6000
即係年半就玩完
唔夠長期wo

申請左電子結單，但證券綜合日結單/證券交易日結單都話"此賬戶類別沒有結單紀錄"

唔想一次過買一手, 留返流動資金?

如果今個月先申請
下個月先睇到日結單
呢個我問過銀行

見到買入左, 不過唔知買入價

之前申請左網上日結單就會見到
見唔到可以打去銀行問番個價~上個月我都係咁
今個月買入價
2800: $26.4
66: $44.3
3: $14.68

唔該唒巴打
一陣打去問

點解我會高啲

66: $44.65
3: $14.76

我都係
66 $44.3
3: $14.68

發生咩事

sorry 講得唔清楚
我係想長期供 66 823 各$3000
另外依家有10萬本金想入市
但主要都係想長渣收息

我都係
66 $44.3

66: 44.3

你有無發現每月11日個市都升, 次次都買貴貨

66: $44.3
823: $60.1

點解唔買騰訊?

中銀咁多月供客, 11號入咁多貨, 點會唔升

岩岩入一通買1038碎股

平時都係佢話最多買到幾多股 我就買幾多

依家個戶口負左幾蚊

可以點算

暫未有閒錢再過5000去一通到

想問大家賺幾多會考慮走? 定係睇圖決定?
今年頭十個月已經賺左6% 但聞到年尾爆煲陣味
想放晒重新上路

硬食pps個5蚊
我試過有次月供唔記得入錢負左幾千蚊

由佢負會點
我先負3蚊

退休果陣就會放

你想止蝕咪照放, 睇自己心態, 輸唔起咪走

一球貨到時要供個筆錢都唔細喎

退休更唔應該放

買樓時放一次
之後就等死時比我啲子子孫孫

會p計利息 好似係

可以入錢 唔洗硬食

呢個倉供左六年喇，中間仲一宜收息又買多d 疊上去

去到果陣d 股息都夠生活，諗咁多做咩

點解個個供66都係$44.3，我變咗$44.65

係咪全部都中銀?

其實邊到有得睇? 我仲未有日結嘅...

44.3
60.1

3： $14.68
823：$60.10
1038：$66.15

823：60.1
66：44.3

我見匯豐set今日買入，但冇任何買入通知
其實幾時先會知佢個買入價

恆生匯豐我諗最快都要星期五, 下星期一

存倉應該睇唔到買入價，你個個會唔會係一直以來的平均價/連洗費？

咦！咁我等張日結睇下先

日結要點申請
我依加先申請係咪睇唔返買入價

你供左邊隻？ 同一隻股都是同一買入價的

66 700 388

你地700咩位買入？

274.4

日結單咪有寫買入價，做咩要自己除，
如果你日結單唔係寫買入價44.3就打去中銀問啦

照計今日應該有日結單

中銀？琴日都有啦

我仲未有既..
今日得66既收息日結

手機APP好似冇得睇，
係電腦LOGIN
理財 > 綜合月結單 > 查詢月結單 > 証券綜合日結單

就係冇呀
有冇人知2,6,12,66,823,1038咩價位入?

打去中銀問啦不如
港鐵2.2特別息入手

特別息再加 44蚊股代息 入手
好爽

大家供d野差不多

求 388 中銀月供買入個價位

打電話去問快過起呢度問

6 - 68.65
12 - 43.4
66 - 44.3
823 - 60.1
1038 - 66.15

巴打都係供哩幾隻?

有冇app 可以計埋派息

ticker 自己入

新開左中銀但信月卡未批
改供股方法用信用卡俾要幾多號之前先生效到架

有啲強迫症唔想郁到個戶口個齊頭數

上網自己set 買股日前3/4日

請問要點改?

單都出埋啦

見到有大行話823上70蚊，供得過嗎？

聽大行講野聽仆街

27蚊啦

2800？

想供兩隻
66 2500$
另外簡1038定2號仔 2500$好

2 收息對沖電費

係

諗法一樣
2+3+66
依家差66未供

2800放唔放好

我直接供12 唔要3
2, 6,12,66,823 388都有

供緊2 3 12 66 700 823 1038 1211

另外有1，5，2388

2 3 66 823 6823 全部對沖

呢度好似好少人供5仔

利申，月供倉最多係5仔

唔該巴打，最後決定2+66

想問下我有三隻中銀月供股票
如果我想沽晒佢地 係唔係收三次手續費？
有冇得一次過沽晒三隻？

你用開6823?

前景嚟講 始終66最堅

我諗唔少人既父母會渣住005

小弟都想玩月供
想問下 而家股市咁高 係味月供唔需要理？
大家平時係點買法？買夠一手就轉第2隻？
Citibank供好唔好？

我而家本金有6萬
想之後每月供4000
股市低果陣再用本金直接買多一兩手

2017/05/19係除淨日, 你5月供就有

係咁升好想買

我都咁覺得..今次一野供左一萬落去

緊會用到

2800 $27

供2800最好賺

諗法一樣 但打算用中銀

係
無

要開始放D啦 單純月供 唔放回報好少

識上車，都要識落車。

25蚊走左D 27蚊忍唔住又走D

個人覺得月供得幾個時間會放
失業要錢, 買樓, 同死

終於走晒匯豐d 2800,
不過有碎股要當2次交易

不過算啦, 專心個倉係中銀

長遠收息

夜媽媽包住個頭巴打供邊隻?

我諗巴打們覺得2800派息低 所以唔會一味長揸

吸血鬼個幾隻
mtr 領匯
打算呢幾年個樓價回一回落就沽左佢轉職做樓奴

但樓價回,股市都會回

平均價23 2800
四條友俾DQ
星期一阿爺仲唔升
上到27.2賣走d

我條女去中銀開股票戶口
係咪要最低存款額㗎？
佢話要每日最低10000

但我一路用撚緊幾年都唔撚洗
係咪支拿銀行條友撚尻我條女

呢度有無巴打都係要收？

上個月開
Average daily balance 要10k
股票都計

我兩個月前開都係
你可以唔放, 收你手續費姐

唔該咁多位

樓好難落，股易

落車真係好難

咁都無計呀
唔通就咁放銀行咩
唔似其他巴打炒股咁本事
只求追贏通脹

到時樓落..股落 分分鐘蝕錢..

想問
收到中銀STATEMENT

13/06/2017
存倉 0003
37股

23/06/2017
提倉 0003
37股

23/06/2017
收取證券 0003
37股

其實上面既TRANSACTION係代表D乜野?
13號派左股落中銀?
23號先入落我戶口?
點解唔係13號直入落我戶口?

Thanks

中銀熱線
+852 3988 2388

Thanks

13/6 book close 預計將派37股給你，正式派送日23/7 再實際存給你。你可在AAStocks 等app/網站 查看派息日期。

打錯 派送日 23/6

明白..即係佢只不過係accounting 上既book keeping

23號先正式收到貨

係呀，我恒地10送1 開頭都睇錯，後來有爸打提醒，check埋個倉喺派送日先收到。所以幾肯定

月供個倉計唔計？

計

新手求問
學生哥來講，可唔可以係中銀開戶
用三四千蚊買入碎股，然後唔供落去
有佢慢慢自然滾？

可以

謝謝你

唔夠10k要扣錢

問可唔可以由佢滾存啫

即係唔理個最低存款額啦

實可以架
收手續費咋嘛
btw 咁小數目緊係用一通啦

唔係長供就擺一通啦

貪中銀收息無手續費咩

不過無最低存款額，比嘅手續費收息都補唔返

入1萬落去

一通執就pk

一通收一次先5蚊

所以咪話轉去一通囉

遲d上市tim呀

黎緊會同屋企人月供10k一個月同100k本，巴打們有無咩意見點買？
睇左6 823 2800 3呢啲
點分配會好啲 希望可以一年收到2-3k息到
5仔 700 又太貴
求指教

升緊又唔想賣住，驚佢再升

收息做目標記房託 港燈 6823

270呢兩日爆升

月供又關太貴咩事

用十萬買隻有5% 息的股都5000啦

上藍籌是但簡

嫌貴買仙股啦，平過大股咁多，做乜唔買

其實有幾多人真係明點解要月供？
點解要做投資？

好多人會覺得100一股係貴
1蚊一股係平
唔會識對應返間公司既價值

1038 長江 就嚟公布中期業績 唔知會派幾多息呢

希望又係5%增長，派到0.67

用一通黎做月供，有冇set死喺每月既第幾日買入架？

5號

有15萬保底 一夠數將d貨射倉過致富咪得囉

想問可唔可以再另外set其他時間？想每個月11號中午再入貨

致富保幾多？

忍唔住手放左2800

me2
上星期26.5 放左一半, 27.1 又放一半
供左一年連收息好似有12%

2800已經唔係巴打們既長渣首選

想開始供 工銀好定中銀好 ？
應該供700 同66各$3000

我明白，我唔應該講貴，應該話算係高位
謝謝各位巴打意見

冇

我驚致富執先

點解咁多人供股黎收息但簡D低過3%息率

長建賣點在於派息20年來每年有增無減，仲有其股價長遠上升能力。

有無人同我一樣隻股票有35%賺就放左佢

想問下而家隻隻都咁高水
我玩月供係味唔洗理
可以照供？
利申 想長渣收息

有人話供700黎收息

邊有息

呢年唔郁，就冇耐性

講錯

想問下銀行月供收每隻股票0.25% 或 $50
如果我每月供4000
係味買哂同一隻好過2000 2000分兩隻咁買？
因一個俾$50 另一個要俾$100

咁我買碎股算

0.25%應該係成個plan唔係逐隻計喎

佢寫每月供款額0.25% (每隻股票最低收費$50）
咁我供$4000 ，0.25%先$10 佢實收我$50啦
如果買兩隻股票 $2000 + $2000咁買就收我$50？

中銀唔係, 係計組合
其他銀行你要問

唔好答d 伸手人啦

財經
長建連年增加派息

2016/03/21
姊妹們，不久前我在本欄提過，屬於超人李嘉誠旗下，剛於上周一重返恒指成分股行列的長江基建（1038，下稱長建），是過去一年表現最出色的「公用股」！

我替她計過數，原來，過去20年，長建的股價累積上升逾5倍，折合年回報接近10％，再計及平均每年5％的股息，長建每年為投資者帶來逾一成半的複合回報，絕對是超值的投資。

另外，正如我所說，買公用股收息仍有少許風險，那就是公司不一定要派息，就算派息，也不一定每年都增加派息。但長江基建卻有點不同，因為該公司管理層有一個願景，就是希望每年都增派息，讓股東可以獲取長期穩定的回報，甚至可以抗通脹。

股價較低時買入 股息率逾一成

長江基建於1996年7月17日上市，招股價12.65元，今年剛好20個年頭。未知管理層今年會否派發特別股息，以慶祝上市20周年。

無論如何，連同剛公布的2015年業績，過去19年來，長建每年都做到增加派息，而這個賣點更在長建2014年的股東年報中突顯出來：「上市18年來股息連年增長」。

上周長建公布了2015年的業績，並宣布派發末期息1.55元，連同0.6元的中期息，全年派息2.15元（未知跟2015年有沒有關係），比去年的2元增長7.5％，絕對可以抗通脹（長建過去5年派息資料見表一）。

正如我曾說，如果妳是在股價較低的時候買入，單是股息回報，可能每年已經超過一成了！如果大家對長建是識於微時，在20元左右或以上便買入，並且一直持有至今，現在的股息率已經超過一成了，還未計股價升幅的部分。誰說這類看似悶蛋的所謂公用或基建股沒「錢途」？（以不同價格買入長建的實際股息率見表二）

當然，如果姊妹們是在近期才買入長建，暫時的股息率確實不太高，但如果妳認定了這隻是將來的退休收息股，並且長期持有，未來的股息率或許會逐漸上升的。

今年長建的股息率好像不吸引，但主要因為長建的股價在過去一年多大幅上升了，因為去年初的時候，長建的股價才是55元左右，如果以去年的派息水平計，息率也有近4％，其實是不錯的！

持有退休收息股 回報逐年上升

我知道，姊妹們必定會問，現在長建的股價已經是70多元了，可以再買入嗎？我認為，對於這類業務穩健的股票，值得長期買入，只要不是在股價創新高時買便可。我認為，當股價比高位下跌了一成之後的任何時間，都可以入市。

當然，最後仍然要一提，雖然長建是穩健的公司，但身為股東，始終都要定期檢討她的經營和發展方向，不能大安旨意。另外，也不要「孤注一擲」，只買一隻股票收息，最好是一籃子的高息股，大約有5隻是最好的，而長建是其中一隻，應該是毋庸置疑的！

今日開咗南商戶口，個職員姐姐好靚
下個月開始供

我都係用南商

新手想請教下, 中銀點CHECK個入市價?
打去CS,佢話要等月結單...除左呢個方法仲有無?

咁咪要等成個月?

第一個帖咪寫咗囉伸手黨

咪答佢啦 我地就係成日做好人 做到依到愈來愈多伸手

留名學野

下個月仲有冇三年免

其實d 人咁多問題自己去銀行開戶個時問晒佢啦 拿張紙寫低一條條問

因為佢寫住8月前成功繳付
好彩我7月就供緊

股票代號 股票名稱 投資百份比
823 領展房產基金 10%
2800 盈富基金 20%
66 港鐵公司 10%
700 騰訊控股 45%
388 香港交易所 10%
2 中華電力 5%

每月$13000
大家有咩評論？

all in 700

係8月或之前

fg 留名

我想問下買咩股票可以賺最多架?

啱啱出黎做野冇乜本
諗住一炮過買10k然後再每個月供2000
但仲諗緊買66定2800
同埋供得咁少錢係咪唔建議用中銀

通常我都係買升得最多果隻

13000 x 0.05 = $650
最低投資要$1000

你既分佈我覺得好有趣

同問 求解答

咪就係，爬下文都懶

係唔洗理 前題你選中隻好股
如果賺埋差價 每月供多供少就睇隻股同你均價差幾多

依個POST 真係愈來愈多伸手

証明好快大跌市

快啲跌啦

有人接貨先有逃生門

人手買碎股做月供
一通幾時先有14同87供

同感..所以已經走左一半貨

伸手黨多到呢..樓主已經第一頁寫得清楚..愈黎愈低質

盈富都屌打唔少股票

700

點解恆生10號收我錢，可以今日都未收到信

整電子單會唔會好啲

我就正股賺緊，供股蝕緊

好唔好全部轉哂供700
放棄2,66,供哂700有冇得諗

長線投資依家野，你係要做到認為一兩年內蝕錢都訓得著先好供，因為你相信通脹同市場成長會令你將來取得穩定回報

諗清楚點解要月供而唔係單筆買入（節省手續費唔應該係理由），
平均成本法又到底點幫你應對風險（當然，為左減少風險係會製造另外既風險）

升又賺跌又賺先係定期投資既精髓

好想入700

未月供前其實每個月都儲5K-6K
而家只係將以前儲既錢~儲落月供到
一方面當投資~一方面當儲錢
見到唔少巴打可能一,兩年前就已經供緊
就好羨慕

有冇巴打供1038? 見佢近排死下死下

入啦,長供應該冇問題,.我都要等下個月先有得供返.

都唔只近排啦 只係月供有咩擔心

唔好再升我未入

呢段要置頂

未到佢發圍既時候

長線投資係講緊你今晚訓教之後一路昏迷到十年後醒返 你都唔洗擔心你隻股會有問題 咁既股先有長線投資價值

供緊823同66，咁算唔算

除非地鐵會拆
唔係嘅話應該都幾穩陣

純9up

我都係呢兩隻

27.3

已賣 全部 @ $27.3

今朝set左27.2全走 雖然得幾皮野

放淨4手

放唔放緊啲700好

用一通供左兩年2800
而家已經過左15 萬
諗緊射倉去渣打定係拎實物好
渣打收息要俾$30
實物收息唔洗手續費，但係走貨好麻煩

抖抖, 再供過

渣打射貴唔貴

咁升法點落車好

收息同存倉要比
自己計下一年派息幾次同供幾多隻，睇下咩方法最抵
格價應該唔難

去馬啦

每個月loop一次

agree,未來有高鐵同西九發展..係823比較擔心d個前景..

準確小小係每年收息10次，紅股都當1次
收息過30/0.005=6000的話相應再減收息次數

南洋 0*36=0 三年

新手lm

唔係太明
你意思好似滙豐一年派4次息，只係收1次手續費？？

同埋再認真比，可以比較埋中銀可以用正價沽碎股同用信用卡儲積分

講緊中銀同HSBC一年佣金差價300蚊
每次收息最低消費30蚊，收息10次等於同價

其實d費唔駛計得咁盡，
股價上落都唔止呢數啦。

揀一個自己覺得最方便的方法便可。
申利： 中銀月供

藍籌升，等如盈富升

小數怕長計
月供正正長期作戰要計準d

中銀已經好平啦
一個價位已經賺返有餘啦。

左計右計 一定係通最抵。但你地又怕人執粒

又要老婆靚又要價錢平

股王破頂見300

收息要收手續費？用中銀供左成年次次派息都唔見有扣到 派息果張月結單都冇 要係邊度睇？

講左n咁多次中銀50蚊包晒

我都記得係 所以咪唔知上面d人計緊咩

自己供股都係少少地當儲錢，冇咩都唔會放 ~
有買開正股

又黎呢個問題

計緊hsbc佣金

老實講，嗰少少錢，最緊要方便自己

其實份表已經寫明晒收費，要考慮既只得幾樣野
1. 佣金
2. 操作時間
3. 優惠

中銀月供用中銀信用卡可以賺積分，賣碎股又可以跟正價
匯豐的話佣金可能可以比小d

唔係個個都有中銀/匯豐戶口，比較過覺得適合自己先去做投資何錯之有
唔係成日都話投資要做功課
最緊要落場參與之前有權衡過金錢同時間成本

Cd rom睇哂呢個月供post 由一月講手續費講到七月 好撚煩

日日食LUNCH都50-60蚊啦，以中銀匯豐為例，
手續費一個月都係差三幾十蚊，要咁苦惱為咩

月供長期作戰就係小數怕長計
總之就供既股票集中一兩隻一年唔派多過兩次息就應該HSBC好啲
供兩三隻以上或者一年派四次息果啲就揀中銀
不過如果唔怕一通執就一通啦

南洋冇研究

做乜多左咁多新手.... 走貨先算

可能講得唔清楚 我係想講啲新手係咁問手續費 好撚煩 不過都多謝巴打
利申：一直用緊中銀

屌你老母人地認真問你Hea答，不如唔好答啦，Goo你老母咩

退休股票組合 揸重領展煤氣

領展真係堅掂，加息週期都咁有表現，派息有每次有進步，派咗息繼續買。

當年

google都唔識就屌人叫你google，依家d伸手真係

電能實業半年賺40億 連特別息派8.27元
07月20日(四) 16:37

供左幾個月 有150股

D人成日話3仔係財技
什麼什麼10送1是假像
人地買左廿年可以賺數以十倍

唔好嘈啦
3仔十送一係假架 財技黎無用架
我之前話年年多10%再加派息
俾人話我唔撚識野架

派完息最緊要返到原價

小你老
爭果少少錢

無限輪迴

班股神唔睇呢D架

其實真係玩緊財技
㩒低自己股價

其實月供係咪即係睇好隻股既長期 好少睇短期利潤?

月供一個月先入一次貨 短線點玩

下個月加入

諗住2 66 823 1038每隻2500咁供

應該唔買2買3至係

供左2年幾2800
個return都ok
最近想加多1-2隻
未有心水
又想問下，
月供同短中線既資金應該點分配好？

呢到好多人揀66 823 呢啲
我2個月前都由6000蚊2800減到500
之後供2888同66

2年應有 20-30%
會賣嗎？

1211啦

已經開左車了

計埋息好似真係有20%
好過D 19儲蓄保
應該唔會放住, 當儲錢

6號仔一話派特別息，一開市已經74，75，好多息魔出動掃貨

多撚謝佢地接我貨 派完息再買返

派完會唔會跌到70以下

下個月入6仔收息好唔好

好

下個月個價都唔低啦

想入場費再底啲咪003囉

其實有幾多人真係long hold 先.

果頭計咩手續費, 黎手就賣左la

月供唔long hold

比粒膠你

本身只係供，8月開始加隻823同埋減半2800

本身只係供2800

如果供幾隻，自己log平均入貨價 係咪好煩？

823 2800 66

用ticker

邊間最抵用無乜異議la
大額就中銀， 細額就一通
果 d咩免佣好多係收息費度食番你， 你供到有番咁上下， 有番6,7 隻股票，每年派兩次息， 30 x 2 x 6 都360, 仲未計你調整組合個d 交易成本

計果少少數， tune arm自己月供個投資心態先最重要。

有冇人 月供騰訊？

Here
均價below$205，不過本少

【一問三答】想月供8隻股票20年作退休收息

整個組合中，我或不會選擇中電，因眾多股份中，其派息是較弱

想問下上半年中銀果個免半年手續費優惠
果時我2月開始供 供到7月剛剛好半年
如果我現在停供
係咪8、9月都會收得返$300？

我見到黃國英就知佢叫人買700

一講股佢實講700

中電派息唔算低啦

有心唱淡仲搞笑

供左幾耐
平時驚騰訊貴，但如果月供，又好似幾好

人工唔高, 扣左必要開支大約有12k閑錢

暫時將7k用黎月供, 5k用黎儲放下銀行當應急錢

應急錢我當儲到10皮啦, 係咪應該開始將個5k放哂去投資?

唔算太高 如果唔加派息得3.4左右

同埋入場費越嚟越貴
大藍籌既高息股首選好似都係005

岩岩慢慢入返之前既交易紀錄入ticker

發現ticker真係好好用

好清晰，而且自動計埋tax

唔洗家用?
有家用仲有12K閒錢仲唔算人工高?

升咁快，有錢就買好似好d

驚

當佢家用5k,搭車食飯5k
加埋估計人工都係22k,唔算高人工吧？

全數供股都可以隨時拎出黎應急

冇家庭負擔係件好事黎，儲多個錢投資，
我淨家用都要俾15K，未計自己洗費

到時可能蝕價
但留部分現金等有機會既時候入巿唔好咩

哇..巴打搵幾多?

細佬最近開左個恆生綜合帳戶
可唔可以直接用savings or current 帳戶既錢轉入securities 呢？
小弟新手 想細細地供黎玩下 各大佬請賜教

一通係咪冇得沽碎股

有得沽 都要蝕價

供幾多
自己GOOGLE手續費

打算每月2000
手續費最多50
依家停左係securities 冇錢

供左大半年，個倉有2800，823，66同3..止唔止賺好

講漏左仲有388

個人睇法
月供2000要俾50手續費即係2.5%
而且起碼供2-3年先揸到一手
除非你持之以恆供到退休
又或者你打算慢慢加碼
否則我就覺得唔係咁抵
我都係等到grad咗出嚟返工先開始供1/3人工
集中3隻收息股月供5000
之後先慢慢加碼

巴打供緊邊3隻收息股？

有無巴打知

照道理係..最好再問中銀

我想問下用緊中銀月供
如果派息會入落邊度

5 6 836
考慮緊供多隻1088 or 加碼6 836

你銀行戶口

有時真係忍唔住笑

乜料呀...

派落海都唔益你

係BOC開左個ac
剛收到張白金卡
（但申請時說開最普通果張）
信附上的文件寫要$1600年費！！係點計？？

會入落信封寄去你屋企

供左三個月留名

原本淨係供緊
66,1038

7月果次月供加多左3同823

唔知算唔算伸手,不過想問下你地月供倉同一手手買既倉係分開計定係一齊計?

因為小弟果陣未做功課
就衝動買左手66同3手2638
之後先睇到4月既月供POST

分開計

好多新會然

我覺得呢篇文幾好

正職唔夠20K
父母，老婆仔女要顧，唯有做下freelance

呢啲信用卡年費可以refund

如果隻股票派息係可以以股代息
佢會出msg或你自己上網選

唔係就自動入落銀行戶口

【股東會篩選？ 】領展股東會篩走抗議良心股東 拒回應出售商場

有冇巴打有去

我自己扣哂d 必要開支 每月約18k 可用
我自己平時會儲10k
依家諗住用哂黎月供
5/2388
66
700
823
1038
各2k
係諗緊5定2388好
其實仲有好多隻想供 但唔想分太散
大家覺得點睇
打算一係中銀 一係南洋
本身有中銀卡

中銀啦緊係，起碼碎股有保障，同埋中銀卡儲分

2388>5
66
700
823
1038
5隻每隻二千慢慢玩

想問下用南洋既師兄，免手續費一開始係咪都要照扣左先？如果係既要供幾耐先退番俾你？
同埋佢個免手續費優惠可唔可以用信用卡扣數架？唔該哂

依家先黎供700 會唔會太貴

200蚊話貴
250話貴
300話貴

手續費會月尾回返畀你

伸手黨唔答

一個月後返黎再睇睇先。

就係知佢貴先供
供唔係睇佢平定貴 係睇佢好間公司
要平 買仙股唔好

5同2388 諗左好耐
我見南洋都有得用中銀卡 但中銀本身有ac
好唔好開南洋

Sor9ry
岩岩搵唔到個條款
打算用play me信用卡過數去acc

想問一下
一通沽碎股會蝕價位 而中銀可正價沽碎股
如果一開波用一通供，供到15萬射落中銀倉，可唔可以用返正價沽？

每月儲 $10k 全包手續費 $50，但信用卡儲分回贈又有番 $40 （每 25000 分換到 $100 超市禮券），實際只係 $10/month 好抵

前提係要供左2年或舊底供開

新供儲分係5:1
另外中銀有卡18000分換100

如果換分1:1 再用18000分換100$
中銀手續費真係無得輸

可能上到330

叻喎，識咁玩

但每個月供多過 $10k 都係計 10k 儲分
研究緊好唔好改儲Asian Miles 換機票

南洋都係可以用卡供

用中銀啦，換asiamiles 好似要比手續費

如果供優質股,其實長供係咪一定必賺,好似冇聽過人會蝕

股市係一個cycle，有上有落，
你供得357年，超過一個cycle，
連埋啲息一定賺

長渣個原理一樣?

好過擺銀行咁解

點解無人供6823

我諗有小小唔同，供股個個月入貨，真係FOR你唔得閒成日睇住個市，
我就將啲多餘錢拎去供，同埋儲黎年尾幫個女供保險

自問有眼光，短線長線都一定好賺過供股

長渣唔同，因為你個價係固定，
萬一佢跌完升唔返過你買入價，你一定蝕。

但月供即係每月都溝淡，當佢狂跌，
如果你有時間鬥長命，越溝你會越近佢個市價，
咁之後你等佢升返少少，好快會過返你平均價。

唔知點解我張卡add唔到股票 去銀行啲人都唔識搞 要填表add 好麻煩

中銀icard

供多隻，2定1038好
收息為主，長遠有好多手會放

申請左張卡成個月冇回音

1038 供五年後返黎呢度請我飲茶

when sell

想問下大家66同823大家會點簡

揀曬

我個人唔想供咁多

823啦 賺息賺價
旺角新場出年入帳
觀塘新寫字樓19年入帳
息價都有排升

你想幾時賣咪幾時賣

學過 distribution未

- 高過平均價
- 急需要用錢之時

有供1038 呢排升咁多 fat fat

利申︰下個月先第一次供

均價$65

供咗3年收息股，呢掛有賺，開始諗幾時賣
高過平均價= 宜家賣

有閒錢供耐d咪仲好

so?

我賣哂喇，因為佢急升，我就賣
止賺袋袋平安先，雖然仲升緊

有冇人組合淨係得長和系

邊有得供

001好貴

月供果d我唔會sell...
只要間公司係好,優質股，我只會想越儲越多

買樓/急事先會賣

供到咁上下，不停有股息落袋既感覺係好爽

Aggar
如果每個月都有得收息 果下仲爽
不過依家既組合, 1年內有得9個月有息收

你唔係每個月開支都要靠股息補的話唔需要過份執著於每月都有派息（現金流云云）
長期買入優質公司或者指數，等市場成長同通脹為你帶來回報

南洋 依家開戶口有冇免佣
冇就去返中銀開

月供組合

主力
2800

增長類
700
1299
2388

石油黄金
2899
386

潛力
151
2380

去左問 免佣冇得用卡
都係去返中銀算

中銀邊張信用卡拎黎月供最好？

新手留名, 8月開始供

hi

大家用邊間供緊

咩distribution
我想學

恆地會

個市旺心情1516,
唔賣遲吓跌可能輸番
又要貴供
冇巴打咁有經驗

可唔可以分享下有邊幾隻

而家每月供緊66，700同2388。
暫時700同2388 升幅都唔錯，遲下除左月供，諗住買一手1299 友邦玩下，大家點睇呢隻股票？

1+1038 諗梗入唔入D 1113

2380
但唔使月供啦一手一手買

各位點睇775前景
睇佢做緊既研發好似都幾勁
但又好似講左幾年

我入港鐵領展

黎緊膠鐵就黎上馬 蝕到入肉

短期嚟講 823應該增長高啲

供千幾蚊算la, 隻野捱緊少少價.
買佢係因為香港無水力發電

呢隻野15年因咩事跌咁勁

果時一黎大時代後. 二黎中央降電價

華能都由唔知10蚊定9蚊跌落去.

700
1299短炒一流

有幾個問題想請教下大家
我用中銀月供股票既
想問
1.如果賣出股票仲會唔會收費?
2.如果供唔夠一手可唔可以賣出?
感激

中銀月供一個計劃收$50手續費，如果我供8隻姐係每隻收$6.25?

要
可以當正股貨賣出

你都幾搞笑

大家諗住幾時開始逐步放2800？
PE幾多開始放好？

之前見有巴打已經話開始放 26蚊個時

宜家恆指PE都係14.82會唔會太早？
到26蚊係一次過放哂定每個月放D加唔好再月供？

14 正常啦

一砲過放哂。係14放啲，15又放啲好？

大牛會上到20, 即係升多成萬點

有咩咁搞笑

如果你8隻供款一樣就係
eg. case 1
8隻各供1000
手續費50
每隻手續費=50*1000/8000 (總手續費x供款/總供款)= 6.25
咁銀行買果日就會用993.75(1000-6.25)幫你買入一隻股票

case2
不是平均分佈供款
買2隻 1隻$4000 另一隻$6000
手續費仍然50
4000果隻手續費=20(50*4000/10000)
到時銀行會用3980幫你買入

6000果隻手續費=30(50*6000/10000)
到時銀行會用5970幫你買入

明唔明我講咩？

明白晒，感謝

中銀個手續費係扣你第1隻
即係NUMBER最細果隻
長和>中電>煤氣
唔會分開咁樣幫你除

同埋果50係唔會計落你既月供金額度
即係你SET左供1000 佢就係最終成交價+50
而唔係用1000-50=950咁樣幫你入貨

咁我假設1號同2號股價1蚊
如果每月供1同2各$1000
咁佢係計我1仔950股+2號1000股，收我$2000？
定1同2各買到1000股另收$50手續費，收$2050？

其實唔洗再答新手, $50一個月又要覺得貴又唔肯自己睇條款

望到都覺得巴打好熱心打咁多字幫佢都仲未明...其實不如你問中銀，職員實會解答你最準確，我地答你都有機會唔準

下個月唔好開新post啦
好多新手入黎問

我想知佢點計法同嫌貴好似無咩關係，好似樓上你叫唔洗答新手既老手師兄兩個講都有分別啦

哩個Post依家做乜鳩....
討論$50蚊手續費都有既

證明股市見頂
過多一排大趺 哩班人就唔見晒

50蚊嫌貴咪揀南洋個三年免手續費囉
不過九成九無追POST唔知架喇

下個月問埋一通個5蚊呀

得3千蚊供下儲錢
諗唔到66定700好啲

唔想心煩就66

哇 下個月仲開唔開新po好

算啦，樹大有枯支..我地都想認真討論

其實50蚊你當自己食左個LUNCH算啦,我連計入去都懶

上面啲巴打做咩事 人地根本冇話手續費貴 只係問下個手續費點計 無啦啦屈人話手續費貴 跟住又話咩貴就唔好用
（總之就收50 無論供幾多隻都好）

供66 要幫高鐵埋單

你洗驚正苦唔科水

每個月不斷loop

千雪巴打 由高登月供POST 已經見到你係到
唔好開啦 爆POST 先開
BTW 依到D巴打好有心 仲答緊D伸手

咪撚答啦屌
搞到成個Post冇晒汁素

幾隻野都破52周
下個月供小d先

可唔可以討論返股票本身而唔係啲無謂野

點解而家D銀行仲收存倉費咁撚老土

真 個個月都係傾

邊間平 每間行幾錢入 幾時(幾點)入貨 點解我地都係中銀但係個價唔同 幾時扣錢 點解我搵唔到? 南洋三年免佣? 匯豐好似仲抵過中銀 一通會唔會執 夠15萬射唔射倉好

好似係

申請張恆地卡成個月先批
唔知趕唔趕到8月果期

有冇人供恒地?
我見佢同煤氣都係10送1 , 又係煤氣大股東
但好多供煤氣 冇人供佢

唔係佢升嘅話就應該要keep住供？
平均價比現價低
手頭上個啲又升左

我有冇理解錯

隻700又升到唔肯停

趕得切
要去網上銀行開左張卡同連左ACC先

我都諗緊 今個月減緊D 好多都超高位

照供 我減個金額姐

供緊
等十年八年後農地轉起樓

未收到張卡

一樣諗法 東北發展

仲覺得700貴既，
今日700上311 啦

供左2年

升到唔曉停

0005同2800各1K點睇？

新手問
月供點賺錢?係咪靠佢派息?
價好都可以照放?

第一頁有寫

新手買本入門書啦

繼50蚊手續費後，又唔睇第一頁既新手

其實我有睇
係睇完有疑問啫
點解會一口咬定我無睇先
無咩事我都係出返去去行書局

1. 買股票點賺錢，月供咪點賺錢囉
2. 月供好多人當儲錢，冇大事唔會無啦啦放，好似你有層樓咁，你以為４００萬好價賣，你點知會唔會升到６００萬？到底咩叫價好？

愈跌愈賺錢
跌到停牌=老虎機抽中jackpot

1. 咁股票都有分短炒定收息
2. 其實你呢個就係我想要嘅答案(之一)

有冇好書推介
平時行見好多都係財演寫
唔知信邊本好

月供好難短炒，短炒股多數好少息，例如當你供左兩年700，覺得好價，唔好講佢仲會唔會升，賣左揸住舊cash冇事幹生勾勾。當然你可以加大其他股票月供額，當ＭＰＦ咁炒，但係有失月供個原意。

講真你兩個post都解答咗我好多疑問
thx bro

btw 第一頁講中銀條link 好似死咗開唔到

2338聽日除淨，放咗佢等跌再入？
新手想學嘢

月供千五至二千
諗緊供5, 3, 6, 1038邊隻好
想當儲錢收吓息

全部

一早供落？總共賺幾多%？

依排先入7.37 除淨跌會跌成點

屌你你係咪想講2638啊

我都冇留意 2338 H股黎架喎

屌，我都無睇到打錯咗

想問下係12定101？

留名，學野

農地梗係12啦

中銀 新開 想問
我而家set開始供 應該係8月
點解仲有7月可以揀嘅

８月開始
你禁下７月就知其實係無反應嫁

明白

又想問多樣野
唔知用邊張信月卡供好啲
佢幫我申請左３張
icard / 銀聯 / goodday

有，兩隻都有

恆地會呀，我開始明白d 巴打點解會燥底

跟手又會問你點解恆地會好d

明明xx卡好似都唔錯wo

供住先再轉得唔得

轉左會唔會當重新計

有無得share積分

要點申請

幾時批

下一步就係趕唔趕得切今個月用
幾時過數 幾時扣數 幾時入貨 幾時知幾錢入

其實就咁
我應該講多句 "如果係現有呢3張卡揀有冇邊張好啲"

有我爬下文知道有恆地會呢張
只係開戶個陣唔記得左申請佢
所以想問下手頭上呢三張卡係咩玩法姐

講少左句燥左對唔住

我勸你申請張恆地會 唔洗理呢3張

2638，我7.37入，聽日除淨後跌嘅話，喺咪都繼續揸唔放，等低位再入貨溝淡d

2638揸黎收息 你睇佢升跌做乜鳩

見到一堆伸手問題，又係時候召喚月供POST潮文

同意

有咩

繼續供66 823 700

2800 27.9 成8%增升 好想賣

你渣住幾多先

供左幾個手 岩岩好一手

可能有排升呢

如果無人問邊間銀行 有咩收費 點用信用卡
真係可以一年開4個post 就夠
月供就係悶

想儲錢兼追下通脹

諗住下個月供3隻,每隻2k,呢d組合點睇

3,5,66
3,66,1038
5,66,2800
3,6,2800

咁我寧願1年4個Post

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？

供左22個月
每日當儲錢
下一隻目標領展

勁

巴打好波

巴打好專一

新手想供5000
每邊2.5k 領展就供硬
地鐵定煤氣好？ 利申有追開post

3 66 1038 無得輸

點解既？

3隻供哂啦

無限錢瘋狂shopping
年年加派息

66+823+1038
以後出街搭地鐵，行街行領展，等派息

各位地鐵股東擔唔擔心第時高鐵蝕錢會拖累？

正苦實科水 驚乜春

冇話專唔專一
改變下諗法
D錢放落銀行都無息收
搵個地方擺下
有升有息

如果可以 月供有潛質公司
可惜我冇錢
只可以投資2800

狗鐵其他項目賺好多架。

有政府睇住
又搵到錢
慢慢搵 慢慢還
唔洗驚啦

曼聯都係咁

我驚業績倒退影響股價先，然後先等到政府科水
科水會點科法？靠買港鐵股份？會唔會買下買下買到公有化番？

佢股價跌我仲加碼入場tim呀

狗鐵會同正苦收管理費去run鳩鐵

哦原來是咁
咁都好D 起碼納稅人填氹先

我都供緊呢隻，但無你賺咁多，今個月開始供埋領展

巴打28蚊你會唔會放D?

知唔知收費如何?

想當年 間諜巴每個月都開新post

咁我寧願佢影響股價
再入多D貨

中銀網冇得睇咩

未入貨嘅通常都想趁低吸納

有? 搵極都搵唔到月供賣出收費

國指今日威返次，上埋萬一點，隻2828都穿埋112，不過恒仔就仲勁，半年來升幅勁過國指，今日半日已有近550億成交，388今水有機上230(鳩估)

賣股票收既錢同你點買係冇關係

冇乜人講小象或者行山銀號？佢係我個倉度而家係升得最多，連領展都唔夠佢黎

有冇巴打用恒生戶口月供架？

呢到好似無乜

我用恒生供，淨係供死一隻

8月新供

我都搵唔到
月供股票沽出手續費

100蚊

個人客戶服務熱線
+852 3988 2388
打去問下~快靚正
仲可以list定哂一堆問題先~
有咩問題可以即問~而且即刻有專人回答~
nice

新手求問
用耀才供好唔好

咁升法，差不多要沽d

咁你原本供梗邊隻

想問下
2k供3隻定係1k供6隻好..？

我會揀前者

升到咁仲月供

跌：跌到咁仲月供

唔升唔跌：悶到咁仲月供

想參考下大家嘅操作
供咗兩年，而家開始諗一個問題，如果真係開始跌市，大家會點做
1. 死守照供，累積資產
2. 定還是出晒d貨，到較低位先由頭黎過

事關我嘅終極目標，係諗住靠d股息維持生計

當儲錢 反正我不嬲諗住長渣收息

唔停
跌先算
但跌又想掃貨

仲供6仔做乜鳩

想問大家供法係點
供夠一手就停？定keep住供死果2-3隻
同埋你地會唔會改變供款額？
例如供開一千 預測下個月會跌就供2000入多d
(前提更改不收手續費）

手續費一樣既話其實分別唔大

如果自己咁有信心預測係咁準既話，做咩唔買正股

大升大跌︰痴線都咁仲月供

大家通常係拎幾多%人工出黎月供股票？

388 52周新高，真係升穿230，有月供的手足fatfat了

我係拎freelance錢黎供

好多隻都創新高 ~ 同上次股災之前一樣
有正股係手既可能要做好準備

388供得半手@197.5

同問, 如果我最多拎到4k 出黎,
供4隻, 定集中供1,2 隻 好啲?
我會長供收息的, 最好可以賺埋股價
暫時心水係2,3,66, 823, 2800, 700, 1038

2800嘅巴打你地會唔會放咁啲

明哂 唔該巴打

得好半手d..手續費都要百幾數

準備沽貨 之後頭也不回 唔再睇個市

升得咁勁先黎沽,點解.覺得會爆???

呢度係月供揮手區啵

唔升點比位你放
唔跌點比位你入

人地又唔係沽空

巴打門有冇意見俾我..
依家月供4隻..每隻2500
939 66 823 2800 ...
依家想每月供多$2500 想加多隻700...
好唔好停左隻939 加重隻2800 & 700好

大把人依家見升先入貨 愈升愈買

939又唔大波幅增長又唔快唔高 我就唔會揀佢月供

又係供700話想收息

收完息想停

覺得太高，會賣一部份。
但會keep住供。

考慮700 姐, 未必會供佢
早要係諗緊用4k 供幾多隻

其實以收息角度睇，939都值得月供嘅。

我本身鍾意3, 但3+66呢個組合好似太保守。

823 好似好d

6 同 1038 我唔識睇，覺得佢地遲早merge，睇下其他巴打有冇意見。

會唔會考慮5仔？未來幾年加息應該會有利，本身派息又唔差。

留名!
呢度d人問d問題都幾搞笑

利申:供左2800岩岩一年, +17%

冇人講或者供恆生 0011？ 今日升到顛

留名
岩岩返工出第一份糧 想少少地入手
你地覺得係咪應該儲下一排錢做活期先 有餘錢先去月供

係，有三五個月生活費既 cash 先諗投資

態度正確

每個月供一二千蚊 得唔得

但碎股可唔可以好似中銀咁

Why not? 有儲蓄習慣，總好過月月清

得,供住一隻先

宜家同女友想開聯名户口儲錢結婚
每月儲8000，想拎黎月供領展
買得一隻會唔會太盡？定應該買多一兩隻？

咩叫太盡

all in

升左就放咁月供黎做乜

新手準備供
揀左-
0066
0823
諗緊揀唔揀埋0002

硬係覺得0823個增長之後會放緩

agger!
月供果d就唔放架啦,另外一個股票倉就沽貨

我一個月都供 一萬蚊領展啦 , 8000唔算太盡

恆生真係供死一隻好，每隻50好係野

(用緊恆生)

咩股最岩供

no good. 手續費高

大人物退休唔會唔冇計劃
況且1038業務都幾廣泛下

用一通供囉

彌敦道700出年收租
海濱果度後年收租
點放到緩

新手剛剛買$4000 2,$1500 66,$1500 823,8月先供，唔知係咪咁樣玩
無知一問，係咪要每個月都setup 一次個月供plan?thanks

誠哥退休大仔揸旗 到時1038變旗艦

改先轉，否則會跟番你個plan

你驚畀二仔定點

一早講左大仔渣 依家大仔都揸左一半啦
有咩要買就叫長地夾錢 之後再轉俾自己隻1038

有冇人供941/728/762 內地通信股？

反而想知有無人供8/6823

自己on9放左

升減少月供金額、跌就供多啲
主要買高息股，就算升到現價都有3厘息。雖然冇供700咁易發達，但唔洗擔心沽早左沽遲左

941 供咗一年連息蝕4%

正皮

咁伏

我仲保守過你
我3,66加多隻2800
黎緊有錢會供多隻623 或其他

多謝咁多位巴打既意見
諗住黎緊都同上面個巴打咁一二千蚊入去試下先

我想問多樣會唔會話依家個市太高唔岩入手
定好似之前巴打們咁講其實幾時入都無關係 要拉長黎睇?

屌你睇第一頁啦

月供慢慢上果d好
月供700賺少過就咁買

加油

有諗過
我覺得恆指會跌

我自己都係供2800 覺得一味只供唔放 其實利潤好少
要手動自己放D 好似如果2800 突然趺到20蚊 巴打你D利潤會無晒

Strong Hold+繼續月供掃平貨，遲早升返上去，就算只係升返去到平均買入價，都淨賺息。
雖然上唔上得返平均買入價就唔知到啦

月供左滙豐5個月 供左100股 而家放淨賺$1000 請問巴打們應唔應該放左再用黎月供其他股票 定係繼續比$1000-$2000每月供

我覺得而家入場既巴打們，要有信心等到下個cycle先至有機會放

等錢駛既可以就咁儲下錢，放係銀行先，等股市開始回落再入市。

如果唔係手續費/股價分分鐘會蝕死你

月供股票係長揸收息 睇好股份長遠有增長
唔係比你短炒
當然你可以配合手動操作增加利潤

如果你要炒 不如直接一手手買正股

如果我知5仔幾時升跌就發左啦, 你鐘意賺$1都可以放嫁

我有朋友供005供佐10年，上上落落咁多次，
最尾都係有賺 ~

想知中銀如果想改個投資組合/停月供/轉供款金額係咪都可以online搞掂 同埋係咪由下一個十一號開始計
手續費又點計

點解咁多人將供股當佐正股咁玩，唔係話唔得，
但要咁不如買正股仲好 分分鐘賺得仲多

跌先好，跌得多買得多

咪就係，月供無得揀幾時買入

agger,要短炒分多個倉自己炒啦
月供起碼五年啦

執1000就走 唔洗月供啦

1288 今日派息

與青姐同行

我見人月供都會升到咁上下放緊D

其實各人喜好姐，最緊要自己中意，唔洗人地點做就跟住做既
有人中意有一筆過既收入，高既時候咪放d
有人中意持續現金流，咪長揸收息

認同.. 所以我唔會供2800
2800 要係恒指高位放 , 做到咁我不如一手買股黎炒

我自己係覺得供股都緊要唔好影響到正常生活開支，
咁根本可以當係bouns咁睇

無錯 最緊要自己鐘意

錢係自己, 輸羸都係自己, 信自己就無得怨

請問我尋日喺中銀賣左碎股，見到交易成功，但錢就唔見入左比我，點解嘅？

T+2

冇人要你地跟住其他人做法啵

係討論緊依家個市好就放左啲供完既股既利弊啫，理性討論黎

供哂d saving 之後, 視乎市況, 每個月10%-20% 去供

25% 左右

1/3人工

借問聲巴打一個月供幾多錢供多幾耐

窮j低成本一問:
各用500 蚊買4隻 vs 各用1000蚊買2隻

假設都係買最熱門大路嗰類 請問邊款買法好啲??

長供既，分別唔大

每個月供$4000 66 依家就黎夠一手
諗住供夠1手66 就供埋823
如果每月得$4000做月供
分散一半供66 同823好
定係集中供66好

供左兩年，暫時連息賺左兩萬，本金十幾萬

唔好經常望股價，只係賬面數，派息先至最重要

點解要儲5萬先去供？如果你一年前開始供，依家最少有20-30%增長
我自己覺得供股最緊要唔好影響到正常生活就OK

我就去美國供指數既，升同跌都唔會理佢，因為指數化投資相信市場成長同通脹會長期地帶來回報

買公司的話就要多考慮公司前景，慎防買到下一間思捷環球

忍唔忍到係投資心態問題，主要睇你想儲蓄定係投機
同時你都要諗賣出去賺左筆錢，可以用黎做咩

點解要供夠一手先可以供823咁得意

個5萬有2萬5係以前儲落放咗喺呀媽度 都放咗2,3年 後悔中
另外2萬5係最近先開始儲
有段時間月月清 搵多洗多
而家覺得物質上嘅享受冇咩用
所以儲得好快

供左年半既2800終於射哂去中銀
黎緊轉新工加人工又可以供多D
一半月供 一半自己玩
進可攻退可守

點解要射去中銀？

純粹想夠1手先再供其他
咁其實集中供1隻好定係分散供多隻好

應該用股票行供

想問下點解咁多巴打鐘意供夠咁上下(1/2手)
就轉供第隻, 唔一直供落去

要用恒生供 如果碎股賣出 會差幾多
定係用一通會好d?

兩間都唔包正價賣碎股

但 中銀要放一萬蚊

如果只月供1000-1500 係唔係無咩影響 係碎股個到

中銀買賣手續費下限100蚊, 你太少就唔抵
同埋一千至千五，中銀最多都係揀兩隻股，兩隻股中銀又係收$50，一通兩隻股只係$10

正是
因為股票行過15萬
想儲貨同用信用卡供
所以射去中銀

究竟1038仲有無前景，長和有錢賺反而長建係咁跌

長建跌好多？ 唔跌又話太高位

誠哥都唔擺得幾耐啦

利申9up

恒生都好似係下限50蚊一隻

供股咪理升跌啦
要嘅係收息之麻

唔關事，供股一定有碎股

你覺得66岩你既需求咪供返66

又唔係跌好多，今日跌7毫子

唔知升唔升得返

問得哩句... 你不如唔好再玩股票啦

呢到問既野好奇怪

早幾日先升到上太空 岩岩擦過大氣層就想升反
月供好似唔係甘玩的 穩定增長 派息合理 最少30年內唔會收皮先供 好似係

自己供5仔就係咁嘅情況
但今年都開始收成期啦

建議你早日離場好啲... 你唔岩玩股票

我唔叻投資
工作又忙
原意係儲蓄同退休用

雖然想套現少少

因為有比2800更好既馬

簡單諗既就係因為一手手方便買賣

本身有中銀戶口同信用卡，但唔係證券戶口

可唔可以轉個往來戶口做證券戶口？

直接行入銀行搞就得？

5年供72萬 你就叫人12年拎72萬做首期

呢d事後孔明真係好撚on9

如果沙士嗰時入哂淘大，我都FATFAT啦

如果我今晚買中六合彩頭獎即發啦

如果供左5年700, 我可能會退休了。

無得轉，要去銀行開

直接入銀行搞啦 你話想開證券戶口 比身分證佢 就得嫁喇

長期月供既人，係想股價跌多過升

買樓同買股，都可以做到資產增值同現金流收入，各有所好，所以冇得如果。

利申，小弟真係冇錢買樓 ，同時都覺得700 好貴，唔想供。

咁又唔係 係穩定咁慢慢向上升 10度就夠 唔洗下下80度咁升

又要出動啦

150 - 等佢跌少少先入
200 - 咁貴睇定啲先
250 - 咁高唔敢入
300 - 痴撚線咁高仲入

騰訊現價311

其實自己都計過下，真係要供到退休，希望唔好咁早死。

我都有加碼同用收息滾存架，始終依家都係以儲貨為目標。但坦白講，如果突然要用錢，d 貨都係要賣。

之前就賣過大半823

今日終於係中銀開左 用卡供
66@1k
700@1.5k
823@1k
1038@1.5k
2388@1k
另外月儲6k 用黎應急 或者買其他貨同上邊供果D

長期月供係想佢慢慢升
邊有人會想自己隻野愈供愈跌

新手咩都唔識留名學野
另外請問一下有冇話幾時供斷同供幾耐，係唔係見個勢唔對路既話可以除時走？

唔係一句咩都唔識就要答你 係要自己搵答案 第1頁有哂你想知既野 你有睇過?

佢需要既知識根本唔係月供，而係股票市場係點運作

正解！要投資前先了解，雖然供股唔會點蝕，
但起碼了解佐件事先，自己咪可以完全明白同放心

如果一出世就開始買股
應該畢業就退休啦

我都講過幾次，月供、平均成本法既本質其實就係溝貨，係犧牲買平貨既機會，減少當下買貴貨既風險
講得溝貨，當然就望自己買果時平d、要放果時先升返上去

如果真心長線投資的話，最好就係開始既時候係咁跌，過幾年儲多左貨再慢慢升

長遠就當然係想升, 只係個個都想高賣低買

黃子華

上個月開始中銀供
將個開始供款月份改做2017/10
係咪8月同9月都唔會供個隻股同扣數

你話呢

係
自

唔知今個月供唔供到 今日星期六

信用卡9號扣數點會唔得

趕到

想問一條好傻仔嘅問題
我兩星期前開咗中銀戶口 申請埋信用卡
當時月供有半年免手續費優惠
所以我就急急腳喺七月三十一號前係網上銀行開設咗月供計劃
理論上喺未開始供

但早兩日拎到信用卡 又俾我發現又有新免手續費優惠 (八月一開始)
如果我宜家取消原有嗰個 用信用卡開個新嘅
我喺唔喺依然拎到個優惠

唔該晒咁多位

星期一打去銀行問啦

啱啱打咗去了 喺無問題嘅
因為未第一次扣數 唔該晒

想問各位 玩月供要有幾多本先好玩
而家諗緊零存整付一年 先玩月供
但又怕錯失良機

上面巴打講過好多次

好多人係因為冇本先月供
點解要儲一年錢，然後先去供一年
你咁樣就會冇佐1-2次派息

供股其實可以當儲錢

我有本都月供 唔關事

0066係咪差唔多派息啦？

唔該三位巴打解答

上個月咪派左

係咪想講業績, 仲有幾日

新手，8月開始用信用卡供

3 $1000
66 $1500
700 $1000
823 $1500
1078 $1500
$6500

月供股票計唔計消費？

（中銀信用卡：請即以萬事達白金卡消費，發卡後首兩個月內累積消費達港幣2000元或以上，即獲享迎新禮品。查詢電25815188）

係啊係啊 thx

零存整付的話 可以去高登請求創富者 佢好有經驗

月供既好處就係唔洗儲夠個本去買一手股票
你每個月有cash flow夠供啲股就得
零存整付就低回報(同時零風險咁濟)

有咩方法叫中銀加信用卡credit 加左左個月供額，佢又唔比我加credit，張卡變左費卡

入定錢落去先

冇人供2638

一手太平 直接入仲好
加上佢股價好穩 平均成本法效用不大

今個月預計都係儲5000
本身
2000 66
2000 3
1000 2800

今個月想
3000 66
1000 3
1000 2800

入多少少66
希望佢未升上去之前買多少少(雖然好似冇咩分別)

一樣 66想加碼

中銀用卡供 今日改供款額 趕唔趕到

新手依家開始想月供盈富會唔會唔係一個好時機
見個市升到好危咁，應該得回調果陣開始好？

等8月post

睇第一頁，唔該，拜託，麻煩你

咪撚開啦
你樓上又問埋日經問題

睇左呀 DCA令你冇呢個煩腦但我既問題係想個第一步係咪唔應機依個位開始?

係升定跌 冇人答到你
你唔入場玩下 當交學費又好 乜都好 永遠紙上談兵
點會學到野
人講27000點 會跌 你有冇自己分析下 人講你就信？ 如果你覺得會回調 點解你唔沽空？
你再諗下月供既目標同優缺點先啦
我諗呢到 都係傾下 供果間公司既前景 業績 好過再討論呢d問題

好 感謝你回答

你個問題就好似去賭場問荷官玩21點定係大細好

秒

你問得依句代表你都係唔明，再諗清楚d先

有理由相信頭幾年政府一定會谷靚盤數

點解我早幾日開佢又無提及有免手續費
你係邊到見到架？
我搵中銀網都唔覺有 係我睇漏眼？

我搵到啦 自

又唔係罰2億 ，2500萬好少，加返價/俾少啲優惠，條數咪係返到

66 唔會死 港共D交通政策根本係偏幫佢 同埋都係果講D人日日屌66 咪又係日日都要坐 同埋睇好佢愈開愈多線

仆街,連登好多小學雞放暑假又唔睇文就亂問野...

衣食住行呢4樣野，永遠不死

林鄭仲要不斷話洗大錢
狗鐵好大可能有得洗埋一份

狗鐵真無無敵，幾千萬真係碎銀，同埋佢已經係香港人生活入面無可取替。

所以長買必賺

港鐵一半收入係鐵路營運 一半收入係商鋪加地產 講穩定真係無得輸 係衰在息唔高...
所以仲考慮緊

開始靠近兩年前高位 大家打算減磅未？

照供
愈跌愈買

16 17年都有派特別息 算幾好唔錯啦
長揸收下特別息都唔錯

5仔已除淨
有冇手足打算今個月調低供款額？
細佬將5仔部分budget分去836等9月食息

明唔明咩係特別息，唔係一定派，以後唔再派都得

當你明點解佢呢幾年keep住派特別息，你就會入貨

你知唔知點解派2年係咩原因

same here

依家2800 $28.3
我月供左年半
平均買入價$22.7

停左 , 下個月應該轉供港鐵

長揸收特別息都講得出
可以話比大家知
再派特別息既機會微乎其微

供2800 好過

點解？基於咩因素？

派特別息主要係派比政府依個大股東填番高鐵超支
並唔係因為賺錢而派嘅 D錢仲要係借番黎 搞到負債又多左 未來再超支66要自己搞掂番 隨時派息再少D

根本個特別息就係換立法會同股東支持繼續泵水起高鐵
上面仲有人話呢幾年keep住派

邊到睇到個優惠

所以話 無知真係好可怕

借錢返黎派都有人嗌好

哩排多左咁多新手買2,66,823
係咪見頂呢？

Strong hold lm

中哂🤦🏻‍♂️

2號仔 希望捱到買貨日
上幾個月都高位供

自己google下啦

加油 頂到禮拜五

供qq好過

供緊823,1038
想加隻QQ，而加先開始供會唔會太遲定還是今個月唔供下個月又會問同樣問題

永遠都唔會遲 只怕你唔入手

個個月都可以問呢個問題

就算66唔再派特別息都唔會跌死人掛？
我係儲錢心態咁買

十個月供股票當儲錢，7個中途見跌勢就提早停供止蝕

投資有賺有蝕，答到會唔會暴跌人人都發達啦

儲錢係儲錢 特別息係特別息 差好遠

我都供緊1038 會唔會太早?

上年 180蚊都有人問

月供領展機會黎啦

我都係新手 新手買藍籌係正常嘅 何況仲係月供
不過個市見唔見頂就難講 幾個版塊輪住強勢 睇下破唔破到2015高位

我D 盈富供左兩年幾忍唔住28.5 食左胡了汁左兩皮
祝大家嬴多D

均價幾多?

我覺得700唔應該月供
佢一個月可以升咁多 你好難追 而且股息有等於冇
睇好700應該直接入正股 本細就牛/輪 直接賺差價

不過各人有各人玩法
月供個好處係唔對路可以停
你平衡吓利害先入市啦

供咗24個月以上算厲害了。呢啲位放唔放真係心理戰。

23.35
原本諗住SET 止賺由佢升, 不過過兩個月要比禮金未來外母

恭喜巴打

自己個倉供左六年幾，如果之後買樓唔駛動用呢筆錢，就繼續供落去直到退休 - 中間不排除會調整組合

個倉有D咩股想參考一下